% 文字コードは UTF-8
% xelatex で組版する
\documentclass[xelatex,ja=standard,jafont=haranoaji,
  a4paper]{bxjsarticle}
\usepackage{color}
\definecolor{myblue}{rgb}{0,0,0.75}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.45,0}
\xeCJKDeclareCharClass{CJK}{`■,`※}
\usepackage[unicode,colorlinks,hyperfootnotes=false]{hyperref}
\hypersetup{linkcolor=myblue,urlcolor=mygreen}
\usepackage{bxtexlogo}
\bxtexlogoimport{*}
\usepackage{shortvrb}
\MakeShortVerb{\|}
\newcommand*{\EG}{\eghostguarded}
\usepackage[verb]{bxghost}
\newcommand{\PkgVersion}{1.3}
\newcommand{\PkgDate}{2022/03/21}
\newcommand{\Pkg}[1]{\textsf{#1}}
\newcommand{\Meta}[1]{$\langle$\mbox{}#1\mbox{}$\rangle$}
\newcommand{\Note}{\par\noindent ※}
\newcommand{\Means}{：\ }
\newcommand{\JEmph}{\textgt}
\newcommand{\JSl}{\mbox{／}\linebreak[0]}
%-----------------------------------------------------------
\begin{document}
\title{\Pkg{zxjafont} パッケージ（v\PkgVersion）}
\author{八登崇之\ （Takayuki YATO; aka.~``ZR''）}
\date{v\PkgVersion\quad[\PkgDate]}
\maketitle

\begin{abstract}
\EG{\XeLaTeX}では\Pkg{fontspec}パッケージを用いることで
フォント名やファイル名によるフォント指定が可能である。
また、\Pkg{xeCJK}や\Pkg{zxjatype}などの日本語組版パッケージでは
和文部分のフォントについて同様のインタフェースを提供している。
本パッケージでは、日本語\EG{\LaTeX}において
一般的に行われている日本語用フォント設定（プリセット）について、
「その名前を指定するだけで簡単に呼び出せる」
機能を提供する。
\end{abstract}

\tableofcontents

%===========================================================
\section{パッケージの目的}
\label{sec:Overview}

本パッケージの目的は、
日本の日本語\EG{\LaTeX}の界隈において
一般的に用いられている特定の日本語用フォントの設定
（これを「\JEmph{プリセット}」と呼ぶ）
をあらかじめ用意しておくことである。
例えば、「IPAexフォントを使う」という設定が%
|ipaex|というプリセット名で用意されている。
その上で
\begin{quote}\small\begin{verbatim}
\usepackage[ipaex]{zxjafont}
\end{verbatim}\end{quote}
のように
「プリセットの名前を指定して本パッケージを読み込む」
だけでそのプリセット設定が適用される。
上記のパッケージ読込の場合、具体的には以下の設定が適用される。
\begin{quote}\small\begin{verbatim}
% \rmfamily は"IPAex明朝"、ただし太字(\bfseries)は"IPAexゴシック"
\setmainfont{IPAexMincho}[BoldFont=IPAexGothic]
% \sffamily/\ttfamily は(太字も含めて)"IPAexゴシック"
\setsansfont{IPAexGothic}[BoldFont=IPAexGothic]
\setmonofont{IPAexGothic}[BoldFont=IPAexGothic]
\end{verbatim}\end{quote}
\EG{\XeLaTeX}はそれ単体では和文と欧文の区別をもたないので、
文書の基本の総称ファミリ
（|\rmfamily|・|\sffamily|・|\ttfamily|）
が設定の対象となる。

ただし、\Pkg{xeCJK}パッケージや\Pkg{zxjatype}パッケージの
日本語組版機能を利用する場合には和文と欧文が区別されるようになる。
この場合は、本パッケージのフォント設定は%
\JEmph{和文側}の総称ファミリに適用される。
|ipaex|プリセットの場合、具体的には以下の設定が適用される。
\begin{quote}\small\begin{verbatim}
% "xxx"は和文スケールの値
\setCJKmainfont{IPAexMincho}[BoldFont=IPAexGothic,Scale=xxx]
\setCJKsansfont{IPAexGothic}[BoldFont=IPAexGothic,Scale=xxx]
\setCJKmonofont{IPAexGothic}[BoldFont=IPAexGothic,Scale=xxx]
\end{verbatim}\end{quote}
\Note このモードのことを\JEmph{「和文サポートモード」}と呼ぶことにする。

本パッケージのプリセットの定義は\Pkg{pxchfon}パッケージの
ものを踏襲している。
\Pkg{ptex-fontmaps}や\Pkg{luatexja-preset}などの他のソフトウェアとも
共通のプリセット名が使われていることが多い。

%-------------------
\subsection{前提環境}
\label{ssec:Prerequisite}

\begin{itemize}
\item フォーマット\Means {\LaTeX}
\item エンジン\Means {\XeTeX}
\item 依存パッケージ\Means
  \begin{itemize}
  \item \Pkg{fontspec}パッケージ
  \item \Pkg{etoolbox}パッケージ
  \end{itemize}
\end{itemize}

%===========================================================
\section{使い方}
\label{sec:Usage}

以下のようにパッケージを読み込むだけである。
\begin{quote}\small
|\usepackage[|\Meta{メイン設定}|,|\Meta{サブ設定}|,|%
\Meta{他オプション}|]{zxjafont}|
\end{quote}

\Meta{メイン設定}は1つだけ指定できるが、
\Meta{サブ設定}と\Meta{他オプション}は任意個数指定可能である。
もし\Pkg{fontspec}が未読込の場合は自動的に読み込む。

\Note サブ設定は追加のフォント選択命令を提供する%
（\EG{\ref{ssec:Sub-Option}}節参照）。
本パッケージが提供するユーザ命令・環境はそれ以外には存在しない。

%-------------------
\subsection{メイン設定オプション}
\label{ssec:Main-Option}

\EG{\LaTeX}の総称ファミリ
（|\rmfamily|\JSl|\sffamily|\JSl|\ttfamily|）
に対するプリセット設定を行うものである。
すなわち、プリセットの種類に応じた適切な引数を伴って、
以下の命令が実行される。

\begin{itemize}
\item 和文サポートモードが無効の場合（\Pkg{fontspec}の命令）：\\
  |\setmainfont|\JSl|\setsansfont|\JSl|\setmonofont|
\item 和文サポートモードが有効の場合：\\
  |\setCJKmainfont|\JSl|\setCJKsansfont|\JSl|\setCJKmonofont|
\end{itemize}

\Note メイン設定のプリセットの設定内容は%
\Pkg{pxchfon}パッケージにおけるプリセットをそのまま
引き継いでいる。%
\JEmph{具体的にどのフォントが使われるのかについては、%
\Pkg{pxchfon}のマニュアルを参照してほしい。}

%\Note 1.0版より、\Pkg{pxchfon}パッケージの多ウェイト設定について
%明朝・ゴシックの3ウェイトが全てサポートされるようになった。

\subsubsection{単ウェイト用プリセット}

明朝・ゴシック各々1ウェイトのみを用いる設定。
セリフ（|\rmfamily|）に明朝、
サンセリフ（|\sffamily|）と等幅（|\ttfamily|）にゴシックを割り当てる。
さらに、\EG{\pLaTeX}の習慣に合わせて、
セリフの太字（|\bfseries|）もゴシックにする。
（これは必ずしも好ましい設定ではないことに注意。）
\Note \EG{\XeTeX}は「フォント非埋込のPDF生成」に対応していないので、%
|noembed|プリセットは存在しない。

\begin{itemize}
\item |ms|\Means
MS フォント。
\item |ipa|\Means
IPAフォント。
\item |ipaex|\Means
IPAexフォント。
\end{itemize}

例えば|ms|プリセットは、
和文サポートモードが無効の場合は
以下の\Pkg{fontspec}の設定を行う：
\begin{quote}\small\begin{verbatim}
\setmainfont{MS-Mincho}[BoldFont=MS-Gothic]
\setsansfont{MS-Gothic}[BoldFont=MS-Gothic]
\setmonofont{MS-Gothic}[BoldFont=MS-Gothic]
\end{verbatim}\end{quote}
和文サポートモードが有効の場合は以下の設定を行う
（|xxx|は和文スケールの値）：
\begin{quote}\small\begin{verbatim}
\setCJKmainfont{MS-Mincho}[BoldFont=MS-Gothic,Scale=xxx]
\setCJKsansfont{MS-Gothic}[BoldFont=MS-Gothic,Scale=xxx]
\setCJKmonofont{MS-Gothic}[BoldFont=MS-Gothic,Scale=xxx]
\end{verbatim}\end{quote}
\Note 以降に挙げる例では、和文サポートモードが無効の場合のみを示す。
和文サポートモードが有効の場合はこの例と同様に、%
\Pkg{fontspec}の命令が和文フォント設定（|\setCJKmainfont|等）%
のものに置き換わり、|Scale|オプションキーが追加される。
\Note 実際には、状況に応じてフォント名の代わりにファイル名%
での指定に切り替わる場合がある。

\subsubsection{多ウェイト用プリセット}

セリフ（|\rmfamily|）に明朝、
サンセリフ（|\sffamily|）と等幅（|\ttfamily|）にゴシックを割り当て、
各々について複数のウェイトのフォントを個別に設定する。
|threeweight|オプションが有効な場合は3ウェイト、無効な場合は%
2ウェイトのフォントが設定される。
さらに、|oneweight|や|bold|のオプションを指定することで
多ウェイト用プリセットを「単ウェイトの設定」で利用することもできる。
（詳細についてはこの後に挙げる例を参照されたい。）

\begin{itemize}
\item |ms-hg|\Means
  MSフォント + HGフォント。
  \Note HGフォント = Microsoft Office 付属の日本語フォント
\item |ipa-hg|\Means
  IPAフォント + HGフォント。
\item |ipaex-hg|\Means
  IPAexフォント + HGフォント。
\item |moga|\Means
  Mogaフォント（MogaEx；2004JIS字形）。
  \Note \Pkg{pxchfon}の|moga-mobo-ex|（|jis2004|有効）と同じで、
  MogaEx系統が用いられる。
\item |moga-90|\Means
  Mogaフォント（MogaEx；90\JSl 2000JIS字形）。
  \Note \Pkg{pxchfon}の|moga-mobo-ex|（|jis2004|無効）と同じで、
  MogaEx90系統が用いられる。
\item |mogaN-90|\Means
  Mogaフォント（Moga；90\JSl 2000JIS字形）。
  \Note \Pkg{pxchfon}の|moga-mobo|（|jis2004|無効）と同じで、
  Moga90系統が用いられる。
  \Note |moga|\JSl|moga-90|\JSl|mogaN-90|の各プリセットは、%
  |jis2004|\JSl|jis90|オプションが併用された場合にはそれに応じて
  適切な字形をもつフォントの方に切り替える。
\item |ume|\Means
  梅フォント。
\item |kozuka-pro|\Means
  小塚フォント（Pro版）。
\item |kozuka-pr6|\Means
  小塚フォント（Pr6版）。
\item |kozuka-pr6n|\Means
  小塚フォント（Pr6N版）。
\item |hiragino-pro|\Means
  ヒラギノフォント基本6書体セット（Pro/Std版）。
\item |hiragino-pron|\Means
  ヒラギノフォント基本6書体セット（ProN/StdN版）。
\item |morisawa-pro|\Means
  モリサワフォント基本7書体（Pro版）。
\item |morisawa-pr6n|\Means
  モリサワフォント基本7書体（Pr6N版）。
\item |yu-win|\Means
  游書体（Windows~8.1搭載版）。
\item |yu-win10|\Means
  游書体（Windows~10搭載版）。%TODO
\item |yu-osx|\Means
  游書体（macOS搭載版）。
\item |sourcehan|\Means
  Source Han Serif（源ノ明朝）+ Source Han Sans（源ノ角ゴシック）、
  非サブセット版。%TODO
  \Note つまり地域別サブセットOTF版以外のもの。
  \Pkg{fontspec}の「フォント名での指定」を行っているため、%
  \Pkg{pxchfon}の|sourcehan|と|sourcehan-otc|の両方に相当する。
\item |sourcehan-jp|\Means
  Source Han Serif + Source Han Sans、
  日本用地域別サブセット版。
\item |noto|\Means
  Noto Serif CJK + Noto Sans CJK、
  非サブセット版。
  \Note |sourcehan|と同様の補足事項が当てはまる。
  \Pkg{pxchfon}の|noto|と|noto-otc|の両方に相当する。
\item |noto-jp|\Means
  Noto Serif JP + Noto Sans JP、
  日本用地域別サブセット版。
\item |haranoaji|\Means
  原ノ味フォント。
\end{itemize}

\subsubsection{多ウェイト用プリセットの具体的な設定内容}
多ウェイト用プリセットの設定内容はパッケージオプションの
指定によって異なる。
ここでは|haranoaji|プリセットを例にして説明する。

\Note \Pkg{pxchfon}のマニュアルでは|haranoaji|プリセットは
以下の設定に相当すると記述されている。
他のプリセットの場合も「同じ対応関係」が成立しているので、
適宜\Pkg{pxchfon}のマニュアルと照合して判断してほしい。
\begin{quote}\small\begin{verbatim}
\setminchofont{HaranoAjiMincho-Regular.otf}
\setlightminchofont{HaranoAjiMincho-Light.otf}
\setboldminchofont{HaranoAjiMincho-Bold.otf}
\setgothicfont{HaranoAjiGothic-Medium.otf}
\setmediumgothicfont{HaranoAjiGothic-Regular.otf}
\setboldgothicfont{HaranoAjiGothic-Bold.otf}
\setxboldgothicfont{HaranoAjiGothic-Heavy.otf}
\setmarugothicfont{HaranoAjiGothic-Medium.otf}
\end{verbatim}\end{quote}

\paragraph{threeweightオプションが無効の場合}
|threeweight|・|oneweight|・|bold|のオプションが何れも無効の場合は、
中字（|\mdseries|）と太字（|\bfseries|）の2ウェイトのみの
フォントが設定される。

\begin{quote}\small\begin{verbatim}
\setmainfont{HaranoAjiMincho-Regular}[BoldFont=HaranoAjiMincho-Bold]
\setsansfont{HaranoAjiGothic-Regular}[BoldFont=HaranoAjiGothic-Bold]
\setmonofont{HaranoAjiGothic-Regular}[BoldFont=HaranoAjiGothic-Bold]
\end{verbatim}\end{quote}

\paragraph{threeweightオプションが有効の場合}
この場合は\EG{p\LaTeX}の\Pkg{japanese-otf}で|deluxe|オプションを
指定したときと同様に、「明朝の細字（|\rmfamily\ltseries|）」と
「ゴシックの極太（|\sffamily\ebseries|）」が指定できるようになり、
明朝とゴシックの各々について3ウェイトのフォントが
\Pkg{pxchfon}のプリセットと同様に個別に設定される。
\Note |threeweight|オプションは通常は既定で有効になっている
（詳細は\EG{\ref{ssec:Other-Option}}節を参照）。

\begin{quote}\small\begin{verbatim}
\setmainfont{HaranoAjiMincho-Regular}[BoldFont=HaranoAjiMincho-Bold,
    FontFace={l}{n}{HaranoAjiMincho-Light}]
\setsansfont{HaranoAjiGothic-Regular}[BoldFont=HaranoAjiGothic-Bold,
    FontFace={eb}{n}{HaranoAjiGothic-Heavy}]
\setmonofont{HaranoAjiGothic-Regular}[BoldFont=HaranoAjiGothic-Bold,
    FontFace={eb}{n}{HaranoAjiGothic-Heavy}]
\end{verbatim}\end{quote}

\paragraph{oneweightオプションが有効の場合}
この場合は、明朝・ゴシックともに1ウェイトのみを用いて、
「単ウェイト用プリセットと同様の設定」が行われる。
すなわち、セリフ（|\rmfamily|）の太字がゴシックになる。

\begin{quote}\small\begin{verbatim}
\setmainfont{HaranoAjiMincho-Regular}[BoldFont=HaranoAjiGothic-Medium]
\setsansfont{HaranoAjiGothic-Medium}[BoldFont=HaranoAjiGothic-Medium]
\setmonofont{HaranoAjiGothic-Medium}[BoldFont=HaranoAjiGothic-Medium]
\end{verbatim}\end{quote}
\Note ここで使われるのは\Pkg{pxchfon}のプリセットにおいて%
|\setminchofont|\JSl|\setgothicfont|に充てられている
フォントである。
前者は「明朝体の中字」のフォントと一致するが、
後者は「ゴシック体の中字」とは必ずしも一致せず、プリセットによっては
「単ウェイト設定専用」のフォントが充てられていることがある。
例えば、|haranoaji|プリセットでは、|\setgothicfont|は%
|HaranoAjiGothic-Medium|となっていて、これはゴシックの3ウェイト%
（|Regular|・|Bold|・|Heavy|）のどれとも異なっている。

\paragraph{boldオプションが有効の場合}
この場合は、|oneweight|指定時と同様に
「単ウェイト用プリセットと同様の設定」が行われるが、
ゴシックのフォントは（|\setgothicfont|相当ではなく）
「ゴシックの太字」に相当するものが使われる。
\Note |haranoaji|の場合、|Medium|ではなく|Bold|が使われる。

\begin{quote}\small\begin{verbatim}
\setmainfont{HaranoAjiMincho-Regular}[BoldFont=HaranoAjiGothic-Bold]
\setsansfont{HaranoAjiGothic-Bold}[BoldFont=HaranoAjiGothic-Bold]
\setmonofont{HaranoAjiGothic-Bold}[BoldFont=HaranoAjiGothic-Bold]
\end{verbatim}\end{quote}

\paragraph{パッケージオプションの優先順位}

|threeweight|・|oneweight|・|bold|にはそれぞれ無効にするオプション%
|nothreeweight|・|nooneweight|・|nobold|が存在して、
独立に有効無効を切り替えられる。
複数のオプションが有効である場合に、フォント設定がどのパターンに
従うかについては
「|bold|＞|oneweight|＞|threeweight|」
の優先順位に従う。

|threeweight|が有効の場合には
追加のウェイトの選択命令|\ltseries|と|\ebseries|が定義される。
これは|bold|や|oneweight|には影響されない。

\subsubsection{特殊なプリセット}

\begin{itemize}
\item |nopreset|\Means
  メイン設定を何も行わない。
  \Note フォントの設定は自分で行うが、それでも何らかの理由で
  \Pkg{zxjafont}パッケージを読み込みたいという場合に
  用いることが想定されている。
\end{itemize}

\subsubsection{他パッケージとの互換用のプリセット}

\begin{itemize}
\item |kozuka|\Means
  |kozuka-pro| の別名。
  （\Pkg{ptex-fontmaps}でのプリセット名。）
\item |morisawa|\Means
  |morisawa-pro| の別名。
  （\Pkg{ptex-fontmaps}でのプリセット名。）
\item |moga-mobo|\Means
  |mogaN-90| の別名。
  （\Pkg{ptex-fontmaps}でのプリセット名。）
\item |moga-mobo-ex|\Means
  |moga-90| の別名。
  （\Pkg{ptex-fontmaps}でのプリセット名。）
  \Note 1.2版より、Moga系プリセットが|jis90|\JSl|jis2004|での
  字体指定に従うようになったため、
  他のパッケージの動作との互換がより高い動作に変更された。
  現在は既定で90JIS字形になることに注意。
\item |noto-otf|\Means
  |noto| の別名。
  （\Pkg{luatexja-preset}でのプリセット名。）
\item |hiragino|\Means
  |hiragino-pro| の別名。
  （\Pkg{ptex-fontmaps}でのプリセット名。）
  \Note 0.6版で追加。
  0.4版以前では|hiragino|が別の設定を指していたが、
  これは0.5版で廃止された。
\end{itemize}

\subsubsection{廃止されたプリセット}

0.2a版以前で用意されていた次のプリセット設定は、
0.5版で廃止され、現在は使用できない。

\Note ただし|hiragino|については現在では|hiragino-pro|の別名と
解釈される。

\begin{quote}
|kozuka4|、|kozuka6|、|kozuka6n|、|hiragino|、
|ms-dx|、|ipa-dx|、|hiragino-dx|
\end{quote}

%-------------------
\subsection{サブ設定のオプション}
\label{ssec:Sub-Option}

\Pkg{fontspec}では使用するフォントを |\newfontfamily| 命令で
増やすことができる。
それを利用した追加設定である。

\begin{itemize}
\item |hg|\Means
Microsoft Officeのフォント（HGフォント）に対応する、
以下のファミリ命令が定義される。
\begin{itemize}
\item |\hgmcfamily|\Means HGS明朝B、太字=HGS明朝E。
\item |\hgprfamily|\Means HGS創英ﾌﾟﾚｾﾞﾝｽEB
\item |\hggtfamily|\Means HGSｺﾞｼｯｸM、太字=HGSｺﾞｼｯｸE。
\item |\hggufamily|\Means HGS創英角ｺﾞｼｯｸUB
\item |\hgmgfamily|\Means HG丸ｺﾞｼｯｸM-PRO
\item |\hgkkfamily|\Means HGS教科書体
\item |\hgksfamily|\Means HG正楷書体-PRO
\item |\hggsfamily|\Means HGS行書体
\item |\hgppfamily|\Means HGS創英角ﾎﾟｯﾌﾟ体
\end{itemize}

\item |hiraginomg|\Means
ヒラギノの丸ゴシックを使う設定。
\begin{itemize}
\item |\hmgfamily|\Means ヒラギノ丸ゴ Pro W4
\end{itemize}

\item |mobo|\Means
Moboフォント（2004JIS字形）を使う設定。
\begin{itemize}
\item |\mobofamily|\Means Moboフォント（2004JIS字形）
\end{itemize}

\item |mobo-90|\Means
Moboフォント（90\JSl 2000JIS字形）を使う設定。
\begin{itemize}
\item |\mobofamily|\Means Moboフォント（90\JSl 2000JIS字形）
\end{itemize}

\item |maruberi|\Means
マルベリフォントを使う設定。
\begin{itemize}
\item |\mmgfamily|\Means モトヤLマルベリ3等幅
\end{itemize}
\end{itemize}

%-------------------
\subsection{その他のオプション}
\label{ssec:Other-Option}

\begin{itemize}
\item |oneweight|\Means
多ウェイト用のプリセットを単ウェイトとして用いる。
\Note \Pkg{pxchfon}のマニュアルのプリセット記述に
おいて|\setminchofont|と|\setgothicfont|で設定されている
フォントが用いられる。
\item |nooneweight|（既定）\Means
|oneweight|の否定。

\item |threeweight|（既定）\Means
多ウェイト用プリセットを使う場合に3ウェイトを利用できるようにする。
\item |nothreeweight|\Means
|threeweight|の否定。
多ウェイト用プリセットは2ウェイトのみ使える。
\Note (|no|)|threeweight|は1.0版で追加された。
\Note 既定は|threeweight|であるが、使用中の\Pkg{fontspec}の版が
古くて追加ウェイトに対応できない場合は|nothreeweight|が既定になる。

\item |bold|\Means
|oneweight|と同じく多ウェイト用プリセットを単ウェイトとして用いるが、
この際のゴシック体のフォントとして太字ウェイトに相当するものを用いる。
\Note \Pkg{pxchfon}のプリセットでの|\setminchofont|%
と|\setboldgothicfont|のフォントが用いられる。
\Note \Pkg{luatexja-preset}とは異なり、|bold|の指定自体が
単ウェイト設定を強制する。
\item |nobold|（既定）\Means
|bold|の否定。

\item |prop|\Means
プロポーショナル幅のフォントを用いる。
例えば「IPA明朝」の代わりに「IPA P明朝」、
「HGS行書体」の代わりに「HGP行書体」を指定する。
既定で用いるのは等幅のフォントだが、
「欧文のみプロポーショナル」の変種（HGフォントの場合「HGS～」名称のもの）
がある場合はそれを優先させる。
\Note 1.1版より、和文サポートモードにおいても|prop|が
指定できるようになった。
\item |noprop|（既定）\Means
|prop|の否定。
（和文が）等幅のフォントを用いる。

\item |scale=|\Meta{実数}\Means
和文スケール値、すなわち和文サポートモードが有効の場合に
フォント設定命令の|Scale|オプションキーに指定される値。
既定値は、\Pkg{BXjscls}の文書クラスおよび
\Pkg{zxjatype}パッケージで指定されている場合はその値、
なければ1となる。

\item |jis90|\JSl|90jis|\Means
90JIS字形（2000JIS字形）の使用を指定する。
\item |jis2004|\JSl|2004jis|\Means
2004JIS字形の使用を指定する。
\item |nojisshape|（既定）\Means
特定のJIS字形の使用の指定を行わない。

\item |expert|\Means
横組専用仮名字形を（可能であれば）利用する。
\Note \Pkg{luatexja-preset}の|expert|とは異なり、
ルビ用字形は未サポート。
\item |noexpert|（既定）\Means
|expert|の否定。

\item |ignorejatype|\Means
たとえ\Pkg{xeCJK}\JSl\Pkg{zxjatype}が読み込まれていたとしても
「和文サポートモード」を有効かしない%
\footnote{この場合「プリセットで指定した日本語フォントが\JEmph{欧文のみ}に
適用される」という奇妙な動作になる。
有用性はほぼないと思われるが旧版の動作を再現させる目的で用意している。}%
。
\item |noignorejatype|（既定）\Means
|ignorejatype|の否定。
\Note (|no|)|ignorejatype|は1.0版で追加された。

\item |feature={|\Meta{属性リスト}|}|\Means
このパッケージで指定されるフォント全てに通用する
\Pkg{fontspec}の属性の指定。
既定値は空。

\end{itemize}

\paragraph{他パッケージとの互換用のオプション}
\Pkg{luatexja-preset}との互換のためのもの。

\begin{itemize}
\item |deluxe|\JSl|nodeluxe|\Means
  それぞれ|nooneweight|\JSl|oneweight|の別名。
\item |match|\JSl|fontspec|\Means
  これらの機能は“常に有効”と考えられるため、黙って無視される。
\item |nfssonly|\Means
  非サポートのため警告が出て無視される。
\item |noembed|\Means
  \EG{\ref{ssec:Main-Option}}節で述べた通り、非埋込の設定はサポート
  できないので、警告が出た上で、|nopreset|プリセットが指定されたものと
  見なされる。
\end{itemize}

%===========================================================
\end{document}
%% EOF
